浅说基于 Linux 内核的操作系统 (7) - 双系统 Tips & Tricks
===============================================================

:slug: linux_newbie_mixboot
:lang: zh
:date: 2016-05-09
:tags: Linux,凑数
:series: 浅说基于 Linux 内核的操作系统
:desc: 终于决定跳出虚拟机啦~
:issueid: 23

.. PELICAN_BEGIN_SUMMARY

终于决定跳出虚拟机啦~

.. PELICAN_END_SUMMARY

.. contents::

到底是啥原因让汝决定在自己的电脑上装 Linux 咧?
--------------------------------------------------------

简单来说有下面两点:

* 虚拟机的性能不足 :del:`(卡卡的很贴心)`

* 认为自己积累了一定的经验,希望再向前一步呗~

Act 1:该知道汝的电脑是 BIOS 还是 UEFI 启动了呗~
------------------------------------------------------

如果不知道的话,😋

* 首先打开设置 ( Windows 8/8.1 叫做 "电脑设置"),然后通过 "更新和恢复" -> "恢复" -> "高级启动" 重启电脑.

如果是 UEFI 启动的话,大概是这个样子:

.. image:: /images/Linux_mixboot/0.png
   :alt: UEFI 系统启动之后大概像这样 

没错就是有个 "使用设备" 的选项 😂

Act 2:在硬盘上准备一块空闲空间
---------------------------------------

不然要把 Linux 装到哪里去呐？

这里拿来演示的是 Windows 7 以后都自带的 “磁盘管理” 程序，应该能解决大多数问题 _(:з」∠)_

* Windows 8 以后的系统可以通过按下 Windows + X 的菜单里找到 “磁盘管理”

.. image:: /images/Linux_mixboot/1.png
   :alt: 磁盘管理在这~
   
* 嗯，大概就是这样子的呗 (虽然具体的磁盘分区可能和咱的不一样)

.. image:: /images/Linux_mixboot/2.png
   :alt: 大概长这样~

* 汝哪个硬盘分区比较空闲? 右键点击它,有一个"压缩卷的选项"

.. image:: /images/Linux_mixboot/3.png
   :alt: ”压缩卷“ 在这~ 

* 输入压缩的大小 _(:з」∠)_

.. image:: /images/Linux_mixboot/4.png
   :alt: 多少
   
* 然后就多了一块未分配的空间 😂

.. image:: /images/Linux_mixboot/5.png
   :alt: 多了一块未分配的空间
   
如果汝的硬盘分区有些刁钻而磁盘管理没法解决的话，AOMEI 家的分区助手不错， `这是官方网站 <http://disktool.cn>`_ , 
`这是分区教程 <http://disktool.cn/jiaocheng/index.html>`_

Act 3:准备安装介质
------------------------------

其实基本上用的都是 U盘啦~

于是继续推荐编程随想的 
`如何用 ISO 镜像制作 U 盘安装盘（通用方法、无需 WinPE） <https://program-think.blogspot.com/2013/12/create-bootable-usb-stick-from-iso.html>`_

:del:`啥时候咱自己写一篇类似的......` 😂😂

Act 4:(UEFI 专属环节 (雾)) 关掉安全启动
----------------------------------------

``````````````````````````````
啥是安全启动? 为啥要关掉咧?
``````````````````````````````

    安全启动是一个由电脑行业的成员开发的安全标准，它有助于确保仅使用受制造商信任的软件启动你的电脑。
    
    当电脑启动时，固件会检查每个启动软件的数字签名，包括固件驱动器（选项 ROM）和操作系统。如果签名正常，则电脑启动，而且固件会将控制权交给操作系统。

然而默认情况下预装 Windows 的电脑中只会默认带有 Microsoft 的签名,而不是所有的 Linux 发行版都有能力获得签名的 Pia!<(=ｏ ‵-′)ノ☆
    
所以就要关掉啦~ 😂😂
    
``````````````````````````
那么怎么关咧?
``````````````````````````

不过各种硬件实在是太多啦,咱实在是没法一一列举嘛~

* `Microsoft 提供的概述  <https://technet.microsoft.com/zh-cn/library/dn481258.aspx>`_

* 对于预装 Windows 的电脑,最好去看看生产商的支持网站.

* 或者可以 Google 一下 ~(>_<~)

--------------------------

然后就是开始安装啦~如果遇到问题的话,先学习一下 
`提问的智慧 <https://github.com/FredWe/How-To-Ask-Questions-The-Smart-Way/blob/master/README-zh_CN.md>`_ ,
然后去汝安装的发行版的支持论坛问问呗~
